[
    {
        "title": "La ds3 est une belle voiture !",
        "image": "https:\/\/www.largus.fr\/images\/images\/ds3-crossback-essai-photos-25_1.jpg",
        "category": "technologie",
        "content": "Au lancement du grand fr\u00e8re DS7 Crossback, en 2017, on ne donna pas cher de la carri\u00e8re de ce grand SUV, similaire au Mercedes GLC en termes de gabarit, faute d\u2019image de marque. Mais force est de constater, trois ans apr\u00e8s son lancement, que ce challenger dans l\u2019\u00e2me a su conqu\u00e9rir une certaine client\u00e8le tricolore, se hissant fin juillet 2020 au 33e rang des ventes sur notre territoire, toutes cat\u00e9gories confondues. Avec 7 012 exemplaires \u00e9coul\u00e9s depuis le d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, il se permet de marquer \u00e0 la culotte le Volkswagen Tiguan (7 526 ex.), naviguant pourtant en terrain g\u00e9n\u00e9raliste. Le renfort de motorisations hybrides rechargeables, en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, a semble-t-il eu des effets b\u00e9n\u00e9fiques sur le plan commercial, malgr\u00e9 la crise sanitaire.",
        "id": 1619779025
    },
    {
        "title": "La ds6 est incroyable !",
        "image": "https:\/\/sf2.auto-moto.com\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2016\/04\/01-ds-6-750x410.jpg",
        "category": "technologie",
        "content": "Un soin particulier sera port\u00e9 au traitement de l\u2019habitacle, \u00e9vocateur du luxe \u00e0 la fran\u00e7aise, aux mat\u00e9riaux rigoureusement choisis. Outre le cuir, l\u2019emploi de pierres semi-pr\u00e9cieuses pourraient orner l\u2019habitacle, mais sur certains march\u00e9s uniquement, notamment la Chine. Comme sur le concept-car E-Tense, de grandes maisons de luxe fran\u00e7aises pourraient apporter leur savoir-faire, comme le maroquinier Moynat, l\u2019horloger BRM ou le sp\u00e9cialiste audio Focal. Le tout au service d\u2019un style flamboyant, cher au designer maison Thierry M\u00e9troz, pr\u00f4nant le design param\u00e9trique, utilis\u00e9 en architecture.\r\n\r\nLe bloc hybride plug-in essence \u00e9lectrique pourra tr\u00f4ner sous son capot, sans oublier une probable d\u00e9clinaison sportive, sigl\u00e9e DS Performance. Mais il y a peu de chance pour que DS d\u00e9veloppe des motorisations au del\u00e0 des 4 cylindres. Un peu l\u00e9ger quand on pr\u00e9tend \u00e9voluer dans la galaxie premium.\r\n\r\nEncore un peu de patience, un concept-car devrait nous en dire plus sur ce nouveau SUV, dans les mois \u00e0 venir. A son arriv\u00e9e en concession en 2018, il devrait d\u00e9buter sa carri\u00e8re \u00e0 un tarif aux alentours de 32 000 \u20ac.",
        "id": 1619779524
    },
    {
        "title": "Space X r\u00e9ussit son atterrissage sur la lune",
        "image": "https:\/\/www.cieletespace.fr\/media\/default\/0001\/20\/for_press_release-607d.jpeg",
        "category": "technologie",
        "content": "C\u2019est la derni\u00e8re ligne droite pour SpaceX. Dans quelques jours, l\u2019entreprise am\u00e9ricaine proc\u00e9dera \u00e0 son tout premier vol habit\u00e9 vers la Station spatiale internationale (ISS). Si les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques sont cl\u00e9mentes : la saison des temp\u00eates tropicales a d\u00e9but\u00e9 dans l\u2019oc\u00e9an Atlantique et celle-ci s\u2019annonce plus active que d\u2019ordinaire, ce qui pourrait contrarier le lancement, qui doit partir de Floride.\r\n\r\nMais de report, il n\u2019en est pour l\u2019heure pas question : le tir est toujours programm\u00e9 le 27 mai \u00e0 22h33 (heure fran\u00e7aise) depuis le centre spatial Kennedy. Et SpaceX comme l\u2019agence spatiale am\u00e9ricaine (Nasa), qui supervise le programme des vols habit\u00e9s dans lequel s\u2019inscrit la soci\u00e9t\u00e9 fond\u00e9e par Elon Musk, continuent de respecter leur planning \u00e0 la lettre en attendant le grand jour.\r\n\r\nTrois \u00e9v\u00e8nements r\u00e9cents t\u00e9moignent d\u2019ailleurs de l\u2019imminence du d\u00e9collage : le 21 mai, SpaceX a annonc\u00e9 l\u2019installation de la fus\u00e9e Falcon 9 sur son pas de tir, avec \u00e0 son sommet la capsule Crew Dragon dans laquelle embarqueront les astronautes am\u00e9ricains Robert Behnken et Douglas Hurley. Une vid\u00e9o acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e montre cette s\u00e9quence, avec en outre le d\u00e9ploiement de la passerelle qu\u2019ils emprunteront.",
        "id": 1619779639
    },
    {
        "title": "Ce que Napol\u00e9on dit de son \u00e9poque",
        "image": "https:\/\/img-4.linternaute.com\/VV4kHHJPo-KBMcYIlSEB4qtMfG8=\/1240x\/smart\/e136f40b199348e1aa2e6a8d6ee9a19e\/ccmcms-linternaute\/23753373.jpg",
        "category": "politique",
        "content": "Napol\u00e9on Bonaparte, n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1769 \u00e0 Ajaccio et mort le 5 mai 1821 sur l'\u00eele Sainte-H\u00e9l\u00e8ne, est un militaire et homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais, premier empereur des Fran\u00e7ais, du 18 mai 1804 au 6 avril 1814 et du 20 mars au 22 juin 1815, sous le nom de Napol\u00e9on Ier.\r\n\r\nSecond enfant de Charles Bonaparte et Letizia Ramolino, Napol\u00e9on Bonaparte devient en 1793 g\u00e9n\u00e9ral dans les arm\u00e9es de la Premi\u00e8re R\u00e9publique fran\u00e7aise, n\u00e9e de la R\u00e9volution, o\u00f9 il est notamment commandant en chef de l'arm\u00e9e d'Italie puis de l'arm\u00e9e d'Orient. Arriv\u00e9 au pouvoir en 1799 par le coup d'\u00c9tat du 18 Brumaire, il est Premier consul \u2014 consul \u00e0 vie \u00e0 partir du 2 ao\u00fbt 1802 \u2014 jusqu'au 18 mai 1804, date \u00e0 laquelle l'Empire est proclam\u00e9 par un s\u00e9natus-consulte suivi d'un pl\u00e9biscite. Il est sacr\u00e9 empereur, en la cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris, le 2 d\u00e9cembre 1804, par le pape Pie VII. Son \u00e9pouse, l'imp\u00e9ratrice Jos\u00e9phine de Beauharnais, est \u00e9galement sacr\u00e9e.\r\n\r\nEn tant que g\u00e9n\u00e9ral en chef et chef d'\u00c9tat, Napol\u00e9on tente de briser les coalitions mont\u00e9es et financ\u00e9es par le royaume de Grande-Bretagne et qui rassemblent, \u00e0 partir de 1792, les monarchies europ\u00e9ennes contre la France et son r\u00e9gime n\u00e9 de la R\u00e9volution. Il conduit les arm\u00e9es fran\u00e7aises d'Italie au Nil et d'Autriche \u00e0 la Prusse et \u00e0 la Pologne : les nombreuses et brillantes victoires de Bonaparte (Arcole, Rivoli, Pyramides, Marengo, Austerlitz, I\u00e9na, Friedland), dans des campagnes militaires rapides, disloquent les quatre premi\u00e8res coalitions. Les paix successives, qui mettent un terme \u00e0 chacune de ces coalitions, renforcent la France et donnent \u00e0 Napol\u00e9on un degr\u00e9 de puissance jusqu'alors rarement \u00e9gal\u00e9 en Europe, lors de la paix de Tilsit (1807).",
        "id": 1619779737
    },
    {
        "title": "Sarkozy de retour en prison",
        "image": "https:\/\/resize-europe1.lanmedia.fr\/r\/620,310,FFFFFF,center-middle\/img\/var\/europe1\/storage\/images\/europe1\/dossiers\/nicolas-sarkozy\/9887872-3-fre-FR\/Nicolas-Sarkozy.jpg",
        "category": "politique",
        "content": "Sarkozy's political career began when he was 23, when he became a city councillor in Neuilly-sur-Seine. A member of the Neo-Gaullist party RPR, he went on to be elected mayor of that town, after the death of the incumbent mayor Achille Peretti. Sarkozy had been close to Peretti, as his mother was Peretti's secretary. A more senior RPR councillor, Charles Pasqua, wanted to become mayor, and asked Sarkozy to organize his campaign. Instead Sarkozy took that opportunity to propel himself into the office of mayor.[28] He was the youngest mayor of any town in France with a population of over 50,000. He served from 1983 to 2002. In 1988, he became a deputy in the National Assembly.\r\n\r\nIn 1993, Sarkozy was in the national news for personally negotiating with the \"Human Bomb\", a man who had taken small children hostage in a kindergarten in Neuilly.[29] The \"Human Bomb\" was killed after two days of talks by policemen of the RAID, who entered the school stealthily while the attacker was resting.\r\n\r\nAt the same time, from 1993 to 1995, he was Minister for the Budget and spokesman for the executive in the cabinet of Prime Minister \u00c9douard Balladur. Throughout most of his early career, Sarkozy had been seen as a prot\u00e9g\u00e9 of Jacques Chirac. During his tenure, he increased France's public debt more than any other French Budget Minister, by the equivalent of \u20ac200 billion (US$260 billion) (FY 1994\u20131996). The first two budgets he submitted to the parliament (budgets for FY1994 and FY1995) assumed a yearly budget deficit equivalent to six percent of GDP.[note 2] According to the Maastricht Treaty, the French yearly budget deficit may not exceed three percent of France's GDP. ",
        "id": 1619779801
    },
    {
        "title": "Hollande ouvre une fromagerie",
        "image": "https:\/\/france3-regions.francetvinfo.fr\/image\/U8sQm-QC3BCwiqzNmgACxesHD5g\/600x400\/regions\/2020\/06\/08\/5ede62028f63c_hollande_au_stand_fromage_rungis.jpg",
        "category": "politique",
        "content": "A wiki (\/\u02c8w\u026aki\/ (About this soundlisten) WIK-ee) is a hypertext publication collaboratively edited and managed by its own audience directly using a web browser. A typical wiki contains multiple pages for the subjects or scope of the project and could be either open to the public or limited to use within an organization for maintaining its internal knowledge base.\r\n\r\nWikis are enabled by wiki software, otherwise known as wiki engines. A wiki engine, being a form of a content management system, differs from other web-based systems such as blog software, in that the content is created without any defined owner or leader, and wikis have little inherent structure, allowing structure to emerge according to the needs of the users.[1] Wiki engines usually allow content to be written using a simplified markup language and sometimes edited with the help of a rich-text editor.[2] There are dozens of different wiki engines in use, both standalone and part of other software, such as bug tracking systems. Some wiki engines are open source, whereas others are proprietary. Some permit control over different functions (levels of access); for example, editing rights may permit changing, adding, or removing material. Others may permit access without enforcing access control. Other rules may be imposed to organize content. ",
        "id": 1619779873
    },
    {
        "title": "Les fraises rendent heureux",
        "image": "https:\/\/res.cloudinary.com\/serdy-m-dia-inc\/image\/upload\/f_auto\/fl_lossy\/q_auto:eco\/x_706,y_1118,w_5115,h_2877,c_crop\/w_1200,h_630,c_fill\/v1529433367\/foodlavie\/prod\/articles\/comment-congeler-les-fraises-afin-den-avoir-toute-lannee-944186b6",
        "category": "nature",
        "content": "En Europe et en Am\u00e9rique du Nord, les fruits de l\u2019esp\u00e8ce Fragaria vesca, le fraisier des bois, sont de petite taille. Connus depuis l'Antiquit\u00e9, les Romains les consommaient et les utilisaient dans leurs produits cosm\u00e9tiques en raison de leur odeur agr\u00e9able. Elle est cultiv\u00e9e dans les jardins europ\u00e9ens vers le xive si\u00e8cle.\r\n\r\nLe fraisier musqu\u00e9 est connu pour ses fruits petits d'une saveur musqu\u00e9e unique, que les connaisseurs donnent comme sup\u00e9rieur \u00e0 la fraise des jardins. Il est cultiv\u00e9 depuis le xvie si\u00e8cle3. Le premier cultivar connu du genre Fragaria appartient \u00e0 cette esp\u00e8ce avec Le chapiron nomm\u00e9 en 1576.\r\n\r\nLe fraisier vert a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s peu cultiv\u00e9 car ses fruits sont moins appr\u00e9ci\u00e9s du fait de leur acidit\u00e9 plus forte que les esp\u00e8ces ci-dessus. Cependant il a fait l'objet de cueillette pour la consommation personnelle.\r\n\r\nVers la fin du xvie si\u00e8cle l'explorateur Jacques Cartier rapporte du Canada en France des plants de fraisier de Virginie (Fragaria virginiana Mill. subsp. virginiana)3. L'esp\u00e8ce int\u00e9resse assez par ses fruits parfum\u00e9s pour \u00eatre cultiv\u00e9e pour le commerce surtout en Grande-Bretagne et aux \u00c9tats-Unis. Encore de nos jours, il existe une production industrielle faible mais suivie en Grande-Bretagne. C'est la premi\u00e8re fraise \u00e0 m\u00fbrir.",
        "id": 1619779919
    },
    {
        "title": "Les plus beaux champs d&#39;\u00e9oliennes",
        "image": "https:\/\/www.connaissancedesenergies.org\/sites\/default\/files\/image_article\/Parc-eolien-Logan-Colorado.jpg",
        "category": "nature",
        "content": "En 1714, l'officier du g\u00e9nie maritime Am\u00e9d\u00e9e Fran\u00e7ois Fr\u00e9zier4 rapporte en fraude du Chili plusieurs plants de Blanches du Chili, dont cinq survivent au voyage5, des fraisiers \u00e0 gros fruits blancs cultiv\u00e9s l\u00e0-bas depuis longtemps par les Am\u00e9rindiens, le (Fragaria chiloensis subsp. chiloensis f. chiloensis Staudt). Ces fraisiers se r\u00e9v\u00e9l\u00e8rent \u00eatre uniquement des plants femelles ne pouvant pas donner de fruits sans plant m\u00e2le3. Quelques d\u00e9cennies plus tard, apr\u00e8s importation de plants fertiles, la culture de blanches du Chili a \u00e9t\u00e9 tent\u00e9e en Grande-Bretagne (en 1824 trois vari\u00e9t\u00e9s sont d\u00e9crites) mais elle est peu r\u00e9sistante au froid et, sous le climat anglais, il est rarement possible de l'amener \u00e0 fructifier et, m\u00eame alors, il est difficile de la faire m\u00fbrir correctement. La culture de blanches du Chili a \u00e9t\u00e9 relanc\u00e9e au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000 mais les quantit\u00e9s produites restent marginales3.\r\n\r\nVers 1740, le botaniste Antoine Nicolas Duchesne observe que de beaux fruits sont obtenus lorsqu'un fraisier du Chili est cultiv\u00e9 pr\u00e8s d'un fraisier de Virginie3. Ce croisement spontan\u00e9, qui se produit notamment en Bretagne, en Angleterre et aux Pays-Bas, est \u00e0 l'origine d'un nouvel hybride qui associe la saveur de Fragaria virginiana et la grosseur du fruit de Fragaria chiloensis, et qui poss\u00e8de un parfum d'ananas \u00e0 l'origine de son nom botanique : Fragaria \u00d7ananassa Duch3. C'est de cet hybride que provient l\u2019essentiel des vari\u00e9t\u00e9s de fraises \u00e0 gros \u00ab fruits \u00bb que l\u2019on cultive d\u00e9sormais.\r\n\r\nC'est en Angleterre que seront en premier cr\u00e9\u00e9es plusieurs vari\u00e9t\u00e9s issues de cette hybridation, et qu'en sera d\u00e9velopp\u00e9e la culture industrielle. L'Angleterre dominera longtemps le march\u00e9 europ\u00e9en de la fraise, en concurrence avec Plougastel en France.",
        "id": 1619779978
    },
    {
        "title": "Ce 4x4 roule \u00e0 l&#39;eau",
        "image": "https:\/\/thegoodlife.thegoodhub.com\/wp-content\/thumbnails\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/bollinger-reveal-1-56-tt-width-1872-height-1200-fill-0-crop-0-bgcolor-eeeeee.jpg",
        "category": "nature",
        "content": "On en apprend \u00e9galement plus sur les caract\u00e9ristiques techniques des B1 et B2. Ils sont \u00e9quip\u00e9s de deux moteurs \u00e9lectriques, qui l\u00e2chent 622 chevaux pour un couple de 900 Nm. Les engins passent de 0 \u00e0 100 en 4,5 secondes \u2013 pas mal pour de tels gabarits \u2013 mais ne d\u00e9passent pas les 160 km\/h. Les deux v\u00e9hicules Bollinger sont \u00e9quip\u00e9s d\u2019une batterie de 120 kWh, dont on ne connait pas encore l\u2019autonomie.\r\n\r\nBollinger sur la route, oui, mais quand ?\r\nAutre grande nouvelle de ce \u00ab reveal \u00bb, Bollinger promet que ses B1 et B2 ont \u00e9t\u00e9 pens\u00e9s pour \u00eatre autoris\u00e9s sur toutes les routes du monde. C\u2019\u00e9tait l\u2019une des interrogations le plus souvent soulev\u00e9es par les observateurs lors de la pr\u00e9sentation du premier prototype de la marque en 2017.\r\n\r\nMalgr\u00e9 tout, cette c\u00e9r\u00e9monie diffus\u00e9e en direct sur Youtube a comme un gout d\u2019inachev\u00e9. Un coup d\u2019\u0153il rapide aux commentaires sous le live de l\u2019\u00e9v\u00e9nement suffit pour ressentir la frustration des spectateurs.",
        "id": 1619780032
    }
]